老人院職員，你問我答

發現好多人對老人院有誤會或偏見，
其實老人院唔一定係臭/死氣沈沈。

大家有咩想問，識答一定答

黃定藍多？

咁就緊係
因為你做津院
私院真係ON撚9

邊間唔臭？

你有冇做HW 或者打算讀EN / SW?
不過根本得EN一定有工開
SW已陸沉
而且最主要係SW入學競爭都好大
讀都冇得讀

舊果啲村屋唔臭？你入左行幾耐

津貼人工福利好D
但應該好多rules都睇緊D?
同埋冇得偷懶訓著覺玩手機

老人院除晃幾大？

三四萬蚊果啲院長screen過先收
太窮果啲住唔到

同意
私院d氣氛差到仆街

雖然私院冇福利而且人工得萬幾仲要工時長
但係淪落到要做D咁既工係因為閣下當日讀唔成書
有d人當年讀唔成書
跟住俾份工你要打針派藥又hea do
遲大到見到針就照打都唔check過左期未
日日坐喺度葡萄班治療師高人工

樓豬無條識答
此po已完

私院嘅硬件/配套/職員可以戇鳩到想像唔到⋯

有d 富貴院過十萬都有

Hw fg 幾錢人工

利伸：見到我friend合約月薪得8000 o咗

房協長者屋真係幾正

點都有個dip 定 high dip啩， 其實三個月同埋兩年hd課程出到嚟都一樣

痂線 8千狗也不做 邊間呀 私院都萬4啦 津院再高好多加福利

hw牌其實上erb free course兩個月就有

但係年年有啲人考完dse俾學店水左入去讀

個讀完得hw牌嘅十幾萬學費兩年hd, 可能以為讀完升到nursing掛

點知讀完出嚟同人地上兩個月堂個牌一樣

有咁嘅錢同時間讀專科hd好過。

讀緊Ive ce114306,ce114307仲慘咩牌都冇，5皮學費， 一早知自己唔啱做nursing /sw, 都係鋪路入政府， 兩年時間應該安全過一個兩個月嘅

我好多friend都想做返護士或者轉去讀護士high dip 有啲就社工

房協長期請人
斷估應該唔好做？

屌 吸血鬼

有錢人麻煩起上嚟 係好煩

null

啱啱fg出嚟咩都唔識

老人院都會有福利咩？有幾多Allowance？

有咩福利，唔同職位每年有幾多有薪假？治療師洗唔洗OT？治療師係咪返一至六？

點睇青航計劃

巴打係咪仲做緊pw

垃圾，咪比人水入去

老人院 = 臭、嘈、亂、周圍都係屎、冷氣長期28度、野食全部爛到豬餿咁

Hw跟本on9位黎，係香港先有啲咁嘅奇撚怪怪野
入職8000到17000都有
做私家
做嘅野下至pcw嘅掃地消潔埋身照顧
上至EN嘅除左Invasive Procedures之外都要識做，執藥派藥核藥，抽痰吊奶洗傷口，一大堆patients文件，家屬無理取鬧，睇VMO睇GP，出院收新症睇D/C sum，記病歷安排餐單，消防/衛生巡查，協會認證
包括但不限於上述工作內容

津院我都做過
護士夠錢請足，上面嘅野唔輪到你HW仔做，有啲姑娘好心嘅，咪比你試下
下面嘅有pcw做，叫做要幫下手

同埋HW班人質素都可以差好撚大，有啲人錯漏百出，乜都唔識做，術語縮寫又唔熟，到底個牌係點撚樣考返黎

懷疑樓主已中武肺被隔離

hw真係雞肋工嚟

睇ngo同邊間啫，好似shk有d好似酒店咁添

私家請唔到護士（其實係想慳返一筆唔想比錢）下嘅畸形產物
老老柒柒考個易啲嘅hca去醫院做仲抵玩，責任少人工高

巴打仲做緊hca

樓主好似咩都唔識 無答過野

最幸苦係乜

hw course只需要中五畢業，話知你dse/ce肥晒佬都照收，你話質素好得去邊

做左2年私院，一排津院
醫院依家就黎一年

HW直D講句只係一事無成廢物集中營

如果讀啟航途中，工作上遇到問題，搵社工有冇用

之前屋企人住九龍塘 一個月三萬幾 環境其實都一般, 有無高質老人院介紹?

call白車永遠講大話係約定俗成？

讀緊？
個人經驗
簽約44 hrs per week返6日
我長期55-65 hrs，試過72
有反映過比mentor知搞唔撚掂，只係話會反映下
個時就考試，我連續3個星期叫個head出少啲鐘啦要溫書，哦完之後照出60到考之前一個星期見到張更表又係60
dllm即刻同佢反面，一係比我放一個星期假，一係我唔撚做，之後call左mentor傾，一開頭仲問我係咪要搞到咁堅持，同佢講我忍撚左年半啦
最後比我放左8日假之後幾個月到完約返工時數落返40-50個鐘。據我所知間野比人out左出啟航個list

too long didn't read:炒大穫而道理係你到咪撐你，唔係就冇乜用架啦

老人家咩情況？

之前試過報靈實啟航，收咗但最後reject offer，因為身邊朋友話以我成績絕對唔使讀依d

利申：DSE 16分，中英文有4同2

都90幾 中左風癱左 講唔到野但有清醒既

我未見過人為話意外？

想試下hw就報erb，唔好啟航啦

都有啲麻煩

我直接考en

唔報啦屌，都搵笨柒嘅
我當時只係想攞下interview經驗
咁你果屆有幾多人升返上en

係 其實都唔要求d咩 但想佢係好啲既環境走埋最後一程 諗係九龍塘近浸會所以揀左e間 一個月3萬幾但環境都麻麻

老人院啲姑娘要咩學歴?

唔同position學歷要求都唔同喎
如果你講hw就要中五畢業，pcw直頭唔使學歷

咩係hw同pcw?

hw=health worker=保健員
pcw=護理員=落手執屎執尿

好浪費錢同時間

都係果句：保安會唔會變成警察?唔會架嘛

切勿i大 HD

利伸讀緊

好似2個所以真心曬心機捱眼訓
做野博有人寫信推薦你去讀好似仲實際

個牌咁，我都報咗保安讀

會收中風級數嘅老人院，環境好極都麻麻仲要啲做到滑曬牙嘅老屎忽做起野上黎唔方會輕手，呢樣無論津院私院都一鳩樣
所以祝你好運

痴撚線比啲骨氣好冇，做緊護士嘅工作，收最廢嘅人工定係佢就係乜都唔識做個種人

私院做11個鐘都有14k up啦
定係佢只係pt

得18 19歲果D回頭是岸
唔好做HW
就算衰極都入港專讀社工
出黎可能狗屎運俾你真係做到社工呢
做HW乜都冇
咁就一世
拎住HW經驗報社工HD人地唔收
除非你去報EN啦
我自問做HW都做到狗屎都不如
人又廢又要威
唔會做到EN喇

佢個老闆勁踩佢，但事實佢成績真係幾好

我 21, 草夠錢又入ive再翻兜社工睇下得唔得, 但係社工呢行越來越大競爭

但係有興趣係性別研究， 不過都覺得考埋社工安全D

伯母去咗邊

靈實
環境好，員工有心

松齡系列個d 睇落去幾靚
不過員工角度聽聞流失率都幾高
仲有房協？

仲有RN EN

我返而想知RN做老院係咪咁就一世
廢哂功力
我試過個啲東華正院sd 完冇回

PCW一般深藍/紅
其他職級黃藍混集

老母認同
不過私院都有分有心做同想賺錢
但有心做嘅，院費都一定唔會平

你試下去多幾間津助院舍行個圈

喂 呢啲基本啦
好似有rm 既老院冇cns 跟

仲有插尿喉

rn做老院好似感覺咁就一世
親後生係咪應該係醫院挨下先
想去老院hea 但又擔心會咁

各有各好
Nurse會話SW做得舒服，唔洗落手落腳
SW會話Nurse人工足Point 唔洗OT
其實兩邊各有難做

不過如果要揀一定係做EN
最少人工足point、搵工易啲、前途又好啲

如果做想向護理發展，都唔好諗住讀HW一定去到讀護士，見太多人做咗5年都報唔到護士

未去過，唔知
不過邊間都好，換片時間都一定臭

入咗行都超過五年、未到十年

我家人住個間老人院
有個文員後生大波唔肥
係大到可以寄信放上磅呃錢個隻

樣普通
可食用級

不過臉色真係好差...
唔知係咪係老人員做的問題

有冇偷懶真係睇你有冇責任心
我都識人因為返工玩手機比人炒
唔同老人院唔同規矩
部分老人院同事返夜係有1-2小時訓覺時間

都有老人院除晃咁大

有啲真係難聽啲係等死
氣氛又差、衛生又差
聽過有啲私院
食飯會係正餐老人家食先
食剩果啲再打糊
比啲食糊餐老人家食

已答

其實津院都好多人hea做

分享下

係咁 ga la，各有各好

冶療師各有麻煩嘢孭

津院好少請Fg
建議你搵啲替假公司做下先
eg 名卓護、百本、專業⋯
或者捱下私院
儲下經驗再去津院

津院起薪點約15000-18000左右
又係間間唔同

不過如果有心上護士
有HD係好過得DSE+HW牌
不過咁樣條路好漫長
睇你覺得值唔值

年中唔少比呢科水左既同學仔黎實習
我次次都問佢地覺唔覺比人呃左
10個有9個都話後悔

不過我相信有得揀都冇人想讀
好多都係讀唔到社工/護士先入呢科

私院係咁用人
佢就係見津院要請有經驗既人
唔怕冇人做，佢先敢開呢個價

做左就邊做邊搵，儲一年經驗
呢個時勢難搵工，HW都多人爭

唔有錢既人麻煩上黎仲撚恐怖

有啲老人院有N更津貼
如果成個月N更人工多$1000-1500

台風更人工雙計

近排武肺有防疫津貼
屌佢老母得人工10% 仲要左扣右扣

間間機構唔同喎
但眼見治療師都係返一至六

呃入世未深小朋友去做廉價勞工以減低全港失業率
強烈建議你讀3個月HW牌去做替假HW仲好
再唔係Retake比心機入護理/社工一勞永逸

巴打有追我Po

好鍾意睇你講老人院

建議你參觀多幾間老人院先

你間院舍有冇整軟餐

認同
做護士工作，人工低一截

推長者去投票當日係點

啋

不過做HCA會唔會難搏到入去護士？
同埋其實HCA同PCA有咩分別

Group埋一次答

而家叫PCA架啦
以前舊制係叫HCA

面對麻撚煩屋企人

要問啲識私院既巴絲打
呢個我唔識答

你指吹大件事？

呢類都聽過下

你話難唔難入呢，我認為最關鍵係你DSE成績

護理員
保健員
登記護士
社工
活動助理

都係叫姑娘喎

其實除左活動助理/活動工作員外
全部都要有牌先可入職
但如果係護理員，係有機構可以邊讀邊做

ching 我新join 今年啟航
今年已經變工時40小時 包括食飯時間
pcw有14k 下年hw已經有17k

其實我未交學費 但仲猶豫緊定直接讀erb個hw free course

建議你直接報erb hw course

做社工真係要好有信念，好有堅持先可以
如果唔係會做得好辛苦。

如果純粹想搵錢真係唔建議讀
一來搵唔到錢、
二來辜負Client信任
萬一啲野跟唔足，真係可能搞出人命

諗清楚先決定

返黎啦

做既野同醫院好唔同
你預左老人院做RN真係做管理多
前線好少要你落手

其實換片個啲係咪做耐左就ok?
我而家做緊嚴重學校 都要幫手換片 但未係好適應到有屎

出左老院做之後就要做老院
bedside 野應該乜都唔記得
不過私院就係rn 真心搵苯
一年得十二日假
跟point 開人工都話要同管理層傾

比個地址黎
我溝通完話你知點解

有d院RN都要落手沖涼

即未到糊餐但再碎過免治餐？
冇。

類似啦，口感好似慕絲/啫喱

巴打又係做私院？分享下

做醫院最緊要識人
學歷唔夠人高都可以入到護士學校

如果遇到一個好暴力嘅阿伯，因為經常遊走而要著安全背心，但佢唔肯著不特止，仲要打傷職員，掉枱板，整爛大班椅。依d情況院方會點處理

未答哂
護理員印象中冇學歷要求
保健員都要中五

我間院RN有28日

都要達到最低要求嘅，唔係嘅話識人都冇用

咁正 係咪津院先
津院勁難入講真

咁慘架咩
我見啲Rn都係叫人做野多
最多幫手洗下傷口

lm

100% agger and LM

有冇人勸？如果勸左安撫左都唔聽，一定係Call車送院。
佢掉枱板、打職員，已經對其他人做成傷害，
院舍根本冇方法去控制佢，唔可以比佢再有機會傷害到其他老人家

請分享

我絲，就 grad hd in health work，另外有 fd做緊

要4-5個姑娘禁住佢

職員幫老人家沖涼係咪就咁用清水

係 有錢有未算有錢，窮又未算窮嗰D先西

咁你有冇in EN HD?
你果啲科GPA高好似都易入

正常左咁多嘅
btw 咪啦反正ou個科都係diploma only

我估見年年太多人走，所以大執個course

我知有人 in, 但我本人冇興趣

好耐以前做過半年左右私院近管理既duty
基本上應該99%私院比社署查牌既料都係作出黎既

正 wor, 我 fd有hw牌都 8000, 14000算好

Haloperidol injection

有D step唔跟程序，會出事

用洗頭水 沐浴露 冬天或皮膚乾要用埋Cream

淨係講人手方面 我諗間間都會用假人

就係話唔肯著安全背心
枱板都係安全物品之人
啊伯要大力真係好大力

我估佢哋家下知問題係邊 所以改好多 吸引人讀同做
家下讀完2年 會係資歷架構4 =hd asso

我咁猶豫原因係本身我quit咗自己個科hd
但近半年真係搵唔到工
join都係為咗有工返

d學費當幫我儲錢算
同埋今年再新加24k津貼 表現良好就有 分4期比

清可以睇下今年個啟航個章程 應該同你讀個時好唔同

仲1516緊 山窮水盡

我個2年真係可以用地獄黎形容
好處係自此唔會覺得有工會差得過佢同埋一腳踢做野比左好多額外經驗我，我試過要教返個新護士點插尿喉

咁你HW都難做
心軟既話社工都難做

啟航因為我個friend讀完都係去計劃賺錢

生蟲恐佈

我見好多都18k up喎
有幾間20k
8k真係轉行仲好

係 lol, 100個人一個都咁死

家下人工算係咁
今年本身難搵工

真係山窮水盡咪試下差極都係捱2年

去呢個有錢賺， 遲啲叫價嘅能力好啲

唉， 好似對佢好衰咁， 不過出賣人ok嘅

ching仲做緊hw？

我計劃讀完再做一兩年 就去澳洲讀nursing移民
香港en rn太閪

係吖，fg +勞工處笨實工， 原本勸掂佢辭職佢又唔肯辭職

其實我都係為有份工 同有經驗咯
grad 咗 可以叫20k
出面請人好多都話要有經驗

真

所以你仲有冇做pcw or hw？

上面有巴絲講 一個HW走幾間

咁睇又好似幾抵
試下囉都叫有HD

讀得港專都唔荒高薪厚職啦
做elderly咪幾好最hea

冇，係醫院做hca差唔多18000 start,又唔使負咩責任
上年做過某殘疾津院Hw17000每日返去坐，係真係坐多過行太hea頂唔順，醫院一比offer我就閃了
唔係香港讀啦，讀完仲要綁手綁腳幾年，疊埋心水過英國再算

推Link

未做但係讀緊課程

唔好意思 巴打 hca即係咩？
唔太熟醫院d縮寫
做hca有咩要求？

邊度讀？
有冇興趣tg傾下？

hca=health care worker，病人服務助理
去erb考「醫護支援人員」證書就做得

做嘅嘢同pcw定hw似？ 定both？

同pcw差唔多

似pcw
但我department唔使對屎尿，唔使返通宵，銀行假輪休，14日大假，最多對下血咁
抵玩好多

好似好hea咁
係咪考咗證書基本上d醫院都會請你

忙起上黎都會做到叫救命嘅想hea我就做殘院個份啦，淨坐收錢退休做就一流
Ha醫院基本上係apply就請，病房流失率高，但Ha start pt好似冇私家咁高，不過HA好似出名閪
我in 依家個department要人事部in 1次再等department head second in完先請

i大

有冇指定要買邊隻沐浴露同洗頭水

我係你師兄

公家有指定牌子既
如果唔啱用可以家人去買

巴打升咗做社工未

做緊社工
我硬係覺得你係識我

我唔識你，唔好誤會

有冇後生做pcw

做緊pw，去讀社工好唔好呢？

活動助理/工作員。係做咩㗎

做pw係咪定要hd畢業先做得

咁你點解想讀社工？

唔係 DSE 都可以

搞活動俾老人家
豐富佢地生活
唔好咁悶成條鹹魚咁

如果院友玩屎/撕尿片會點處理

封嘴，打

樓主係咪做保健員?

佢做社工

想問問系咪好撚臭

社工要做好多case study+ cancelling

]

了解下佢撕片背後原因。
如果痕既睇下有冇敏感、試換另一隻片/用爽身粉/潤膚膏，或者直情睇醫生；
如果因為焗熱，搵啲冇咁厚既褲比佢著，或者開大啲冷氣。
如果佢係玩尿片，真係認知障礙果啲，可能要比佢著防撕片褲/約束物品